%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Frédéric Combes/CV
% XeLaTeX Template
% Version 1.0 (2014-12-06)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Adrien Friggeri (adrien@friggeri.net)
% https://github.com/afriggeri/CV
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important notes:
% This template needs to be compiled with XeLaTeX and the bibliography, if used,
% needs to be compiled with biber rather than bibtex.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{friggeri-cv} 	% Add 'print' as an option into the square bracket to remove colors from this template for printing

\usepackage[french]{babel}
\frenchbsetup{StandardItemLabels}

\usepackage{csquotes}

\hypersetup{pdfborder={0 0 0},colorlinks}
\input{common/personal-infos}

\begin{document}

\header{Chief Technical Officer}{frédéric}{|}{combes}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SIDEBAR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{aside} % In the aside, each new line forces a line break
\section{contact}
\myAddress
~
\myPhoneNumber
\myReferences
\section{langues}
\myLanguages
\section{compétences}
Management, Leadership,
Communication,
Bienveillance,
Agile, Scrum,
Bagage Technique
\end{aside}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION: 'Expérience Professionnelle'
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{expériences professionnelles}

\begin{entrylist}
%---- i-RUN.FR --------------------------------------------------------------------
\entry
{Depuis 2018}
{CTO Adjoint}
{Toulouse, Launaguet}
{\vspace{-0.2cm}\emph{i-Run.fr} \discretright{/ Management, Organisation, Agilité, Background Technique /}\\

En 4 ans chez i-Run.fr j’ai eu l’opportunité d’évoluer sur trois niveaux d’encadrement d’équipes et ainsi d’affiner mes \textbf{compétences en management et mon leadership}.
\begin{description}[leftmargin=0cm]
    \item [\hspace*{-1cm}\bodyfont{|} \normalfont \textbf{\color{orange}CTO \color{headercolor}Adjoint}] \hfill \textit{Avril 2020}\\
    La société me confie l’ensemble des équipes du service informatique, composé alors de \textbf{4~équipes et de 20 personnes} réparties en développeurs, consultants fonctionnels, administrateurs système et data scientist. Ma mission première a été de structurer les équipes afin de faciliter et fluidifier les communications entre elles. En lien direct avec la direction générale de la société, j’\textbf{élabore la stratégie informatique} pour l’ensemble des sites commerciaux de l’entreprise ainsi que pour le backoffice développé en interne. Je \textbf{prends les décisions adaptées} à la stratégie de la société \textbf{en pleine autonomie et supervise les équipes} du service dans la réalisation des projets.\\
    J’ai à c\oe{ur} de transmettre à mes équipes des valeurs de \textbf{bienveillance et de coopération} qui ont amené le service à la \textbf{réalisation de projets majeurs} comme le déplacement de notre production de Paris à Toulouse, la restructuration de tout notre réseau informatique logistique ou l’expansion de la société en Allemagne.
    \item [\hspace*{-1cm}\bodyfont{|} \normalfont \textbf{\color{orange}Responsable \color{headercolor}Technique}] \hfill \textit{Avril 2019}\\
    La société me fait confiance et me nomme au poste de Responsable Technique. Je manage alors l’ensemble des 8 développeurs. Je \textbf{supervise l’ensemble des choix techniques}. J’organise le fonctionnement de l’équipe via des rituels agiles sur une base Kanban. Je fais le \textbf{lien avec les équipes} "fonctionnel" et "système" afin de coordonner au mieux les efforts de chacun. De plus, \textbf{je recrute de nouveaux développeurs} nécessaires au renforcement de l’équipe.
    \item[\hspace*{-1cm}\bodyfont{|} \normalfont \textbf{\color{orange}Tech \color{headercolor}Lead Backend}] \hfill \textit{Janvier 2018}\\
    Arrivé dans une équipe alors composée de 5 développeurs, mes premières missions sont, avec l’aide du Lead Frontend, de proposer \textbf{une stratégie et une architecture logicielle cohérente}. La mise en place de \textbf{process} et de \textbf{bonnes pratiques} permet à l’équipe de réduire les régressions. J’établis également des \textbf{plans de formations} qui amènent l’équipe à progresser et à envisager plus sereinement les changements à venir.
\end{description}
\
}

%---- LIVING OBJECTS --------------------------------------------------------------------
\entry
{2014 \ding{224} 2017}
{Expert développement Java}
{Toulouse, Basso Cambo}
{\vspace{0.2cm}\emph{Living Objects} \discretright{/ Agile, Scrum, Java 8, Maven, Docker /}\\
Au sein du département Recherche \& Développement, je participe au développement du produit principal de la société.\\
L’autonomie laissée à notre équipe de 15 développeurs me permet de mettre à profit ma \textbf{capacité à prendre du recul}. Ma \textbf{vision d’ensemble} des projets m’aide à proposer des \textbf{choix techniques et des solutions appropriées} aux difficultés rencontrées.
\\}
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
%---- CAMELEON SOFTWARE -----------------------------------------------------------------
\entry
{2007 \ding{224} 2013}
{Consultant Technique Expert}
{Toulouse, Labège}
{\vspace{0.2cm}\emph{Cameleon Software} \discretright{/ Java J2EE, Struts, Jenkins /}\\
Référent Technique au sein de l’équipe "CEO Services" composée de 9 personnes, je suis chargé de \textbf{comprendre et d’implémenter les besoins de nos clients} en intégrant la solution logicielle développée par l’entreprise. En contact direct avec les clients, les prestataires et les équipes de développement, j’ai la charge de \textbf{coordonner les ressources techniques} pour amener les projets à terme dans les délais requis.
\
}

%---- ACCESS COMMERCE --------------------------------------------------------------------
\entry
{2001 \ding{224} 2007}
{Développeur Java / Oracle}
{Toulouse, Labège}
{\vspace{0.2cm}\emph{Access-Commerce}  \discretright{/ Java, J2EE, Administration Oracle, Linux/UNIX /}\\
En tant qu’unique ressource technique d’une équipe de 7 personnes, j’effectue, entre autres, des développements et adaptations diverses sur l’ERP intégré par la société.
}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Section FORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{formation}

\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2006}
{Certification Oracle {\normalfont 10g Associate}}
{Oracle, Paris}
{}
%------------------------------------------------
\entry
{2001}
{Diplôme Universitaire {\normalfont Nouvelles technologies}}
{IUT de Rodez}
{Année de spécialisation Internet et nouvelles technologies}
%------------------------------------------------
\entry
{2000}
{DUT {\normalfont Informatique Génie logiciel}}
{IUT de Rodez}
{}
%------------------------------------------------
\entry
{1998}
{Bac S {\normalfont Spécialité Biologie}}
{Lycée Jeanne d’Arc de Millau}
{}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Section COMPETENCES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{compétences}

\begin{capabilitize}
	\capability {Anglais}
		{Lu, écrit et parlé}
		{Utilisé lors de mes déplacements aux USA et durant les réunions de cadrage avec les clients
		étrangers.}
    \capability {Management \& Leadership}
		{}
		{Création, structuration et management direct de 4 équipes et 20 personnes chez i-Run.fr}
    \capability {Agile, Scrum, Kanban}
		{}
		{Méthodologie utilisée avec souplesse chez Living Objects. Mise en place de rituels chez i-Run.fr}
    \capability {Pilotage de projets \& Organisation}
		{}
		{Nombreux projets pilotés ou supervisés sur l’ensemble des équipes chez i-Run.fr}
    \capability {Recrutement}
		{}
		{Chargé des recrutements informatiques chez i-Run.fr, pour faire passer l’équipe de 6 à 20 personnes}
    \capability {Pédagogie}
        {}
        {Formations à l’équipe de développement chez i-Run.fr et animations d’ateliers hebdomadaires de partage de connaissances}
    \capability {Bienveillance \& écoute}
		{}
		{Mise en place de rituels de communication entre les membres du service chez i-Run.fr pour favoriser le dialogue 
        et l’épanouissement des membres de l’équipe}
    \capability {Bagage Technique}
		{Expert}
		{Compétences Java, Spring, MySQL, Angular, Vue.js, Linux\dots\ exploités tout au long de ma carrière}
\end{capabilitize}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Section INTERETS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{divers \& centres d’intérêt}

Détenteur d’un \textbf{permis B}

\textbf{Professionnel} : Travail en équipe, challenges techniques, Software Craftsmanship, Brown Bag Lunch.

\textbf{Personnel} : Membre du bureau de l’association sportive VLAM (Volley-Ball).

\end{document}
