%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Cédric Martinez/CV
% XeLaTeX Template
% Version 1.0 (2023-09-06)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Adrien Friggeri (adrien@friggeri.net)
% https://github.com/afriggeri/CV
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important notes:
% This template needs to be compiled with XeLaTeX and the bibliography, if used,
% needs to be compiled with biber rather than bibtex.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{friggeri-cv} 	% Add 'print' as an option into the square bracket to remove colors from this template for printing

\usepackage[french]{babel}
\frenchbsetup{StandardItemLabels}

\usepackage{csquotes}

\hypersetup{pdfborder={0 0 0},colorlinks}
\input{common/personal-infos}

\begin{document}

\headernamefirst{Cédric}{|}{Martinez}{Administrateur Système}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SIDEBAR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{aside} % In the aside, each new line forces a line break
\section{compétences}
Windows Server, GNU/Linux,
Fortinet, Stormshield, Palo Alto,
Dell VXRail, HPE Simplivity, Docker,
MySQL, Postgresql,
Agile, Scrum,
\section{contact}
\myAddress
~
\myPhoneNumber
\myReferences
\section{langues}
\myLanguages
\end{aside}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION: 'Expérience Professionnelle'
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Expériences Professionnelles}

\begin{entrylist}
%---- I-RUN.FR --------------------------------------------------------------------
\entry
{Depuis 2018}
{Technical Leader Backend}
{Toulouse, Launaguet}
{\vspace{-0.4cm}\emph{i-Run.fr} \markedright{/ Spring Boot, Java 11, Vue.js, Docker, Linux, MySQL, Agile /}\\
\begin{description}[leftmargin=0cm]
    \item [\hspace*{-1cm}\bodyfont{|} \normalfont \textbf{\color{orange}CTO \color{headercolor}Adjoint}] \hfill \textit{Avril 2020}\\
    Je supervise alors l’équipe \textbf{d’administrateurs système} en plus des équipes de développement. Je participe aux développements \textbf{Java 11},valide \textbf{l’architecte logicielle} du projet de refonte et organise la mise en place du monitoring des applications grâce à \textbf{Prometheus et Grafana}. Le remplacement de machines de production par des \textbf{VM sous Proxmox} et la segmentation du \textbf{réseau en VLANs}, ont permis de sécuriser la production et de préparer l’infrastructure pour les nouvelles applications. 

    \item [\hspace*{-1cm}\bodyfont{|} \normalfont \textbf{\color{orange}Responsable \color{headercolor}Technique}] \hfill \textit{Avril 2019}\\
    J’ai initié et porté le projet de refonte et ré-architecture logicielle des applications. J’ai formé les équipes à \textbf{Java 11, Reactor et Spring Weblux} pour développer de nouveaux composants. J’ai porté les concepts d’\textbf{architecture hexagonale} auprès des équipes de développement. J’ai de plus développé des outils à base de \textbf{Docker, d’ansible ou de bash} pour faciliter les développements.

    \item[\hspace*{-1cm}\bodyfont{|} \normalfont \textbf{\color{orange}Tech \color{headercolor}Lead Backend}] \hfill \textit{Janvier 2018}\\
    Ma première tache fut de sécuriser le système de déploiement. J’ai \textbf{uniformisé et automatisé les builds} de tous les projets et développé un CI dans gitlab qui permet aujourd’hui de déployer l'ensemble des applications en un click. En parallèle, je participe aux développements et à la maintenance des applications \textbf{Java 8}. 
\end{description}
\
}

%---- ABICOM --------------------------------------------------------------------
\entry
{Depuis 2020}
{Consultant en Infrastructure}
{Aubière, France}
{\vspace{-0.4cm}\emph{ABICOM} \markedright{/ Java 8, Neo4j, Maven, Docker, Scrum /}\\
\begin{enumerate}[leftmargin=-1cm]
    \item Membre d’une équipe d’une \textbf{quinzaine de développeurs}, je travaille sur le produit principal de la société.
    \item Je participe à l’élaboration de l’\textbf{architecture micro-service REST} du produit.
    \item Je développe un composant logiciel en \textbf{Java 8}, sur un \textbf{framework OSGi} pour le serveur REST. 
        Le stockage utilise une \textbf{base de données Neo4j} pour représenter les connexions entre les routeurs du réseau mobile SFR.
\end{enumerate}
\
}
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
%---- Aubep SA -----------------------------------------------------------------
\entry
{2007 \ding{224} 2013}
{IT Technician}
{Yverdon-les-bains, Suisse}
{\vspace{-0.4cm}\emph{Aubep SA} \markedright{/ Java J2EE, Struts, Jenkins, VMWare, Oracle /}\\
\begin{enumerate}[leftmargin=-1cm]
\item Intégré comme expert dans des \textbf{équipes de 10 à 20 personnes}, je développe des \textbf{composants d’interface responsive en JSP} et je forme les équipes à l’intégration de solution e-Commerce pour de grosses compagnies d’assurance comme MNT ou MMA.
\item Réalisation de PoC techniques, pour des clients comme AXA, MMA, SAGE ou encore La Poste.
\item \textbf{Missions à l’étranger} pour travailler avec notre équipe à Chicago sur des projets SaS comme Clear Channel et Crystal.
\item Mise en place et maintenance de \textbf{l’intégration continue} au sein de l’équipe technique de Caméléon (déploiement d’un serveur Git, VMWare et Jenkins).
\end{enumerate}
\
}
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
%---- HP CDS CACIB --------------------------------------------------------------------
\entry
{2001 \ding{224} 2007}
{Travail de fin d'études}
{Saint-Quentin-en-Yvelines, France}
{\vspace{0.2cm}\emph{HP CDS}  \markedright{/ Java, J2EE, Administration Oracle, Linux/UNIX /}\\
Centre de compétences ERP chez Access-Commerce à Toulouse Labège.
En tant qu’unique ressource technique d'une équipe de sept personnes, j’ai, entre autres, effectué les
missions suivantes :
\begin{enumerate}
\item Installation et administration de serveur Oracle sur systèmes Windows et Unix
\item Développement de portail de vente en ligne pour la société Pages Jaunes
\item Développements et adaptations diverses de l’ERP OCTAL basé sur `Oracle Forms Designer`
\end{enumerate}
}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Section FORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{formation}

\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2006}
{Certification Oracle {\normalfont 10g Associate}}
{Oracle, Paris}
{}
%------------------------------------------------
\entry
{2016-2018}
{Diplôme Universitaire {\normalfont Nouvelles technologies}}
{Centre Professionnel du nord vaudois, Sainte-Croix, Suisse}
{Année de spécialisation Internet et nouvelles technologies}
%------------------------------------------------
\entry
{2012-2016}
{Certificat Fédéral de Capacité d'Informaticien {\normalfont Option généraliste}}
{Ecole Technique Ecole de Métiers de Lausanne, Lausanne, Suisse}
{}
%------------------------------------------------
\entry
{2009-2012}
{Certificat d'études obligatoires {\normalfont Voie Secondaire Générale}}
{Collège Arnold Reymond, Pully, Suisse}
{}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Section COMPETENCES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{compétences}

\begin{capabilitize}
	\capability {Anglais}
		{Niveau B2}
  	\capability {Allemand}
		{Niveau A1}
	\capability {Windows Server}
	\capability {VMware ESXI / Hpe SImplivity / Dell VXRail}
	\capability {Agile, ITIL}
	\capability {Oracle, MySQL}
	\capability {GNU/Linux}
\end{capabilitize}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Section INTERETS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{divers \& centres d’intérêt}

Détenteur d’un \textbf{permis B}

\textbf{Aeromodèlisme} travail en équipe, ténacité

\textbf{Escalade} Membre de l'assocaition d'escalade situé à B'UP Clermont-Ferrand

\end{document}
